<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<language name="lang_cs">
	<menu>
		<main>
			Bombič 2
			<resume_game>Vrátit se do hry</resume_game>
			<new_game>Nová hra</new_game>
			<load_game>Nahrát hru</load_game>
			<save_game>Uložit hru</save_game>
			<deathmatch>Souboj</deathmatch>
			<options>Nastavení</options>
			<quit>Konec</quit>
		</main>
		<new_game>
			Nová hra
			<play>Hrát</play>
			<players_count>Počet hráčů</players_count>
			<episode>Epizoda</episode>
			<back>Zpět</back>
		</new_game>
		<load_game>
			Nahrát hru
			<filetype>Uložená hra bombiče v XML</filetype>
			<directory>Adresář</directory>
			<file>Soubor</file>
			<type>Typ</type>
			<ok>Nahrát</ok>
			<cancel>Zrušit</cancel>
		</load_game>
		<save_game>
			Uložit hru
			<filetype>Uložená hra bombiče v XML</filetype>
			<directory>Adresář</directory>
			<file>Soubor</file>
			<type>Typ</type>
			<ok>Uložit</ok>
			<cancel>Zrušit</cancel>
		</save_game>
		<deathmatch>
			Souboj - všichni proti všem.
			<play>Hrát</play>
			<maps>
				Výběr mapy
				<submenu>
					Výber mapy pro souboj
					<filetype>Bombič mapa v XML</filetype>
					<directory>Adresář</directory>
					<file>Soubor</file>
					<type>Typ</type>
					<ok>Vybrat</ok>
					<cancel>Zrušit</cancel>
					<map_error>Soubor nereprezentuje mapu bombiče.</map_error>
					<file_name_error>
						Jméno souboru je příliš dlouhé,
						přejmenujte ho prosím.
					</file_name_error>
				</submenu>
			</maps>
			<bonuses>
				Bonusy
				<submenu>
					Bonusy pro souboj
					<ok>Budiž</ok>
				</submenu>
			</bonuses>
			<players_count>Počet hráčů</players_count>
			<win_points>Počet vítězství</win_points>
			<creatures>S příšerami</creatures>
			<bombs_at_end>Časově omezený souboj</bombs_at_end>
			<back>Zpět</back>
		</deathmatch>
		<options>
			Nastavení
			<language>Jazyk</language>
			<controls>
				Nastavení kláves
				<submenu>
					Klávesy
					<player>Hráč</player>
					<left>Doleva</left>
					<right>Doprava</right>
					<up>Nahoru</up>
					<down>Dolů</down>
					<plant>Položit bombu</plant>
					<timer>Ruční odpalování</timer>
					<ok>Budiž</ok>
					<press_key>
						Stiskněte klávesu, kterou chcete použít,&#10;
						nebo ESC pro zrušení.
					</press_key>
				</submenu>
			</controls>
			<speed>Rychlost hry</speed>
			<presumptions>Odhad exploze</presumptions>
			<split_screen>Rozdělit obrazovku</split_screen>
			<fullscreen>Celoobrazovkový mód</fullscreen>
			<sound>Povolit zvuk</sound>
			<save>Uložit</save>
			<cant_set_lang>Bohužel, nemohu nastavit tento jazyk.</cant_set_lang>
		</options>
	</menu>
	<game>
		<debug>
			Debug
			<after>
				After debug
			</after>
		</debug>
		<!-- 515 -->
		<death>
			Hek Uh Uh Chrchl Chrchl... Příště musím...&#10;
			chrchl uh uh... být opatrnější...&#10;
			... Už vidím bíle světlo...&#10;
		</death>

		<!-- 500 -->
		<newspaper>
			To si takhle čtu noviny (svoje oblíbené Daily Bomb),&#10;
			když v tom jsem narazil na inzerát:&#10;
			&quot;Hledáme odvážlivce, který by se vypravil&#10;
			do lesa za poustevníkem a doručil mu vzkaz.&#10;
			Odměnou budiž truhla plná Becherovky.&quot;&#10;
			Stejně nemám co dělat, tak proč to nezkusit...&#10;
		</newspaper>

		<!-- 501 -->
		<first_in_forest>
			Jakmile jsem dorazil k pralesu, ihned na mě zaútočily&#10;
			nějaký potvory. Odporný lítající hlavy. Docela mi nahnaly&#10;
			strach. Naštěstí jsem u sebe našel pár bomb,&#10;
			který s nima udělaly rychlej konec.&#10;
		</first_in_forest>

		<!-- 502 -->
		<deep_in_forest>
			Jak postupuji hlouběji do lesa, začíná přibývat potvor.&#10;
			V tom inzerátu se zřejmě zapomněli zmínit o těchto&#10;
			„nesnázích“. Naštěstí jsem cestou našel několik málo&#10;
			zlepšováků, které mi pomohli vylepšit mé bomby.&#10;
			Uvidíme, jak se to bude vyvíjet dál...&#10;
		</deep_in_forest>

		<!-- 503 -->
		<stupid_creatures>
			Potvor je stále více a více. Navíc jsem dnes potkal&#10;
			zelenýho slizouna. Pomalu se již začínám loučit s tou&#10;
			truhlou plnou Becherovky. Ach, Becherovka, to jediný mě&#10;
			nutí pokračovat. Doufám, že to budu moci někdy někomu&#10;
			vyprávět. Lesy v dnešní době už nejsou tak mírumilovné.&#10;
		</stupid_creatures>

		<!-- 504 -->
		<winnersculpture>
			Velký pomník Bombičů. Bude to zřejmě sousoší na&#10;
			počest některého z velkých válečníků. Mít tak jeho&#10;
			zkušenosti. To by se mit teď vážně hodilo.&#10;
			Počkat, pomník není na mapě.&#10;
			Doufám, že mám jen špatnou mapu.&#10;
			<!-- 505 -->
			<after>
				Konečně jsem našel ten srub, ale nikdo tam nebyl!&#10;
				Je prázdný. Chápete to!? Všechno bylo zbytečný.&#10;
				Všude je jen spousta potvor.&#10;
				Před srubem se potulovala jedna obzvláště odporná.&#10;
				Ve srubu jsem objevil zásoby Becherovky.&#10;
				Několik lahví jsem si přivlastnil a malinko si přihnul...&#10;
			</after>
		</winnersculpture>

		<!-- 507 -->
		<zzz>
			Chrrrrr Chrrrrrr Chrrrrr...&#10;
		</zzz>

		<!-- 508 -->
		<ghost_in_dream>
			To byl ale sen. Skoro noční můra. Prostředí bych&#10;
			si nechal líbit. Ale ten duch, co tam byl. Naštěstí&#10;
			to šlo hladce. Už bych toho bombení měl nechat.&#10;
			Začíná mi to lézt i do snů.&#10;
			&#10;
			Poustevník tu není a čekat na něj v nebezpečném&#10;
			lese nehodlám. Tak asi půjdu domů. Když půjdu pěkně&#10;
			zpátky, měla by to být vcelku bezpečná cesta.&#10;
		</ghost_in_dream>

		<!-- 510 -->
		<lost_in_forest>
			Tady mi to není povědomé. Mám pocit, že jsem&#10;
			přišel jinudy. Nééé. Jsem ztracený v lese!&#10;
			Mám plán. Půjdu pořád jedním směrem a pěkně&#10;
			rychle odsud vypadnu.&#10;
			<!-- 511 -->
			<after>
				Chudák poustevník. Asi ho zabyl mráček, co&#10;
				tu kolem poletoval. Už vím, proč vzkaz pro něj&#10;
				zněl &quot;Vykašli se na to, je to nebezpečné.&quot;&#10;
			</after>
		</lost_in_forest>

		<!-- 512 -->
		<chest>
			Kousíček vpředu je nějaká truhla. To bude asi&#10;
			to, co chtěl dostat ten poustevník. Když už jsem&#10;
			tu, tak se podívám, co v ní je. Ale musím nějak&#10;
			přelstít toho ducha, co ji hlídá... Mám pocit, že&#10;
			o tom duchovi se mi zdálo.&#10;
			<!-- 513 -->
			<after>
				Byl to souboj na život a na smrt. Když se mi&#10;
				konečně tep srdce vrátil na normální hladinu,&#10;
				zjistil jsem, že truhla je prázdná. Náhle jsem&#10;
				si však všiml stop vedoucích od truhly směrem&#10;
				k jeskyni. Tak se do ní tedy podíváme...&#10;
			</after>
		</chest>

		<!-- 520 -->
		<where_is_treasure>
			Kam ta jeskynně asi vede? Hned to zjistím.&#10;
			Zdá se být opuštěná. Ten kdo ukrad podklad tu&#10;
			někde bude. A až ho najdu, tak s ním zatočím...&#10;
		</where_is_treasure>

		<!-- 521 -->
		<complex_of_corridors>
			To, co jsem našel v jeskyni bylo až neuvěři-&#10;
			telné. Tato na první pohled malá jeskyňka se zdá&#10;
			být obrovským komplexem betonových chodeb. Nevím,&#10;
			za jakým účelem by mohly být vybudovány ve skále&#10;
			uprostřed pralesa. Ale pokusím se to zjistit.&#10;
			Bohužel tu nejsem sám. Poznávám své staré známé&#10;
			z pralesa. Naštěstí v těch bednách jsou skovaný&#10;
			nový prýma věcičky.&#10;
		</complex_of_corridors>

		<!-- 522 -->
		<trap>
			Dnes mě málem převálcovaly nějaké ostnaté koule.&#10;
			Valí se chodbou a odráží se od stěn. Možná se jedná&#10;
			o nějaký druh pasti. Ale co má chránit? Ubylo taky&#10;
			starých nepřátel. Asi sem jen někteří náhodou&#10;
			vlezli z lesa.&#10;
		</trap>

		<!-- 523 -->
		<machine>
			Objevil jsem záhadný stroj. Zkoušel jsem&#10;
			ho prozkoumat, ale vůbec netuším, k čemu tu je.&#10;
			Měl jsem se ve škole víc učit. Mí staří&#10;
			nepřátelé už docela zmizeli.&#10;
		</machine>

		<!-- 524 -->
		<new_enemy>
			Narazil jsem na úplně nový druh potvory.&#10;
			Velikostí i tvarem je stejná, jako ta v pralese,&#10;
			ale zdá se být nějakým způsobem zmutovaná.&#10;
			Má červenou barvu a vydrží víc. Jestli pěkně&#10;
			rychle nenajdu cestu ven nebo alespoň nějakou&#10;
			útěchu, tak brzo zcvoknu...&#10;
			<!-- 525 -->
			<after>
				Copak jsem to objevil? Hmmmm. Ta vůně.&#10;
				Jak to tady mohl někdo nechat. Ale mám pocit,&#10;
				že to tu už moc dlouho ležet nebude.&#10;
			</after>
		</new_enemy>

		<!-- 526 -->
		<tasty>
			Hmm, lahodné. To je pošušňáníčko.&#10;
		</tasty>

		<!-- 527 -->
		<favourite_drink>
			Mám pocit, že můj oblíbený nápoj na mě má&#10;
			při spánku zvláštní předzvěstné účinky. Jestli&#10;
			je to pravda, tak se mám na co těšit.&#10;
		</favourite_drink>

		<!-- 528 -->
		<special_trap>
			Začíná to tu být nějaké poškozené. Asi se&#10;
			blížím konci. Jen doufám, že ne svému. Narazil&#10;
			jsem na nějakou vylepšenou past. Zdá se, že&#10;
			oplývá inteligencí. Začínám už pomalu cítit&#10;
			lepší vzduch, než tu zatuchlinu všude okolo.&#10;
		</special_trap>

		<!-- 529 -->
		<nightmare_monster>
			A jejda. Moje obavy se naplnily. Teď poznáš,&#10;
			co je to zběsilý kamikadze útok bombiče, ty jedna&#10;
			stará popelnice! Z tohoto souboje vyjde jen&#10;
			jeden z nás živ. Doufám, že už máš pro sebe&#10;
			zajištěný odvoz na skládku.&#10;
			<!-- 530 -->
			<after>
				Konečně. Opět na světle slunečním. Teď už&#10;
				můžu jít domů. A do hospůdky za kamarádama.&#10;
				Škoda, že jsem si nevzal foťák. Už se nemůžu&#10;
				dočkat...&#10;
			</after>
		</nightmare_monster>


		<!-- 540 -->
		<sunshine>
			Není to tu venku zrovna podle mých představ,&#10;
			ale hlavně, že tu je čertsvý vzduch a světlo.&#10;
			Nemeškejme a pojďme směrem k civilizaci. Už&#10;
			začínám mít abstinenční přiznaky - chybí mi&#10;
			neagresivní televize a video. A dal bych si&#10;
			hranolky.&#10;
		</sunshine>

		<!-- 541 -->
		<boring_creatures>
			Ale ne. Jsou tady ti červení otrapové. Taková&#10;
			snadná kořist. Skoro se divím, že se tu nevyvinuli&#10;
			nějací predátoři, kteří by se těmi koulemi živili.&#10;
			Vždyť by je zvládla bombou usmažit i moje babička.&#10;
		</boring_creatures>

		<!-- 542 -->
		<preadator>
			Ha - predátor je na světě. Sice nevypadá jako&#10;
			moje babička, ale drsný je dost. Viděl jsem ho&#10;
			žrát červené koule. Jak mě zahlédl, tak toho nechal&#10;
			a běžel si pro mě. Štěstí, že je tak pomalý...&#10;
		</preadator>

		<!-- 543 -->
		<it_almost_got_me>
			Tyhle svině už jsem jednou viděl. Taková přece byla&#10;
			v lese u chatky a málem mě tam dostala.  Ale tady jich&#10;
			je maličko víc. Snad to bude jen nějáký vzácný druh.&#10;
			Radši vezmu nohy na ramena.&#10;
		</it_almost_got_me>

		<!-- 544 -->
		<broken_boat>
			Zdá se, že někdo tady neuměl řídit. A když vylezli,&#10;
			tak jim život pouště asi moc času života nedal.&#10;
			Na trupu jedné z lodí je napsáno:&#10;
			Expedice Moře Přání aneb štěstí pro každého.&#10;
			Co to asi znamená? Kdo by hledal moře v poušti?&#10;
			<!-- 545 -->
			<after>
				Že bych našel moře přání? Spíš oázka zaslíbení.&#10;
				Už podle barvy hladiny je jasné, že tam asi není&#10;
				obyčejná voda. Ale něco daleko lepšího...&#10;
			</after>
		</broken_boat>

		<!-- 546 -->
		<chrr>
			Chrrrrr Chrrrrrr Chrrrrr...&#10;
		</chrr>

		<!-- 547 -->
		<dont_give_up>
			Sny jsou moc dobrá věc. Člověk aspoň tuší, do jakého&#10;
			průšvihu se řítí. Sice s tím moc nenadělám, ale budu se&#10;
			snažit. A mojí kůži nikdo lehko nedostane.&#10;
		</dont_give_up>

		<!-- 548 -->
		<something_found>
			Hele studna. Naneštěstí vyschlá. Dřív tudy asi&#10;
			chodily karavany. To znamená, že jsem na cestě&#10;
			k civilizaci. Hned se mi jde lépe a radostněji.&#10;
		</something_found>

		<!-- 549 -->
		<theend>
			Jak ho tak pozoruju, tak si říkám, že to asi&#10;
			bude pěkně tvrdej týpek. A vůbec mi není sympatický.&#10;
			Zkusím s ním vyjednávat. Pochopitelně pomocí megabomb.&#10;
			<!-- 550 -->
			<after>
				Velký zlý dudlík hlídal moře přání.&#10;
				Teď si asi můžu něco přát. Nemůžu nic vymyslet.&#10;
				Pořád se mi vrací doloka jen:&#10;
				&#10;
				BECHEROVKU PRO VŠECHNY A ZADARMO,&#10;
				&#160;&#160;&#160;&#160;A AŤ NIKDO NEODEJDE S PRÁZDNOU.&#10;
			</after>
		</theend>
	</game>
</language>
